---
permalink: 20180424
category: Cupomer
---

# 2018-04-24

- 日時
  - 2018-04-24 12：00～13：00
- 場所
  - 応接1
- 参加者
  - 福島
  - 西本
  - 二見
  - 市場
  - 矢島
  - 中岡


# 目的
### サポートとカスタマーが情報交換を行うことにより下記実現を目指す	

1. 収益の最大化（却下率の低減、業務の効率化、非請求の削減など）
1. ユーザが迷わずモニターを実施（問い合わせ・クレームの削減）でき、クライアントが求める結果（品質含む）を提供する
1. メディア側で抱えている課題を営業に共有することで全体最適を図る


# 前回のあらすじ

![clipboard.png](https://bitbucket.org/Masami_Nakaoka/dimer-backup/raw/1e369ccae88284533baf679c363da33d1a3bc63d/assets/img/cupomer/BySEjiOjM-clipboard.png)
# 進捗確認
- 文言変更の開発依頼 @中岡
    - 依頼しました
        - http://redmine.fancrew.net/redmine/issues/160979


# 協議事項

1. お好きなそばもしくはうどんとミニ丼のセット
2. コース頼んでいいのかダメなのかはっきりして！
3. 添削ミス共有
4. 却下反論
5. 5月1日のMTG実施について
6. リリース告知


## 1. お好きなそばもしくはうどんとミニ丼のセット

- 句点で切るか切らないか、切る場所をどこにするかで意味が変わる
  - お好きなそばもしくはうどんとミニ丼のセット
    - お好きなそば or (うどんとミニ丼のセット)？
    - (お好きなそば or うどん) とミニ丼のセット？

### どっちが正解？

ユーザーも添削者も迷ってしまう
数通りの意味に読み取られてしまう記載は避けて欲しい

今やってないので  
次回開催時に修正



## 2. コース頼んでいいのかダメなのかはっきりして！

例えば、「コース不可」のルールがない場合。。。

#### こっちはコース注文OK

飲食内容  
■ 有料メニューの中から下記を注文してください。  
・刺身五種盛り  
・アルコールドリンク（写真撮影不要）  

#### こっちはコースNG

飲食内容  
■ アラカルト	

- 今は基本的にコースNG入れている
  - 営業から指示が無くても
 
なので、↑のようなやつは都度修正して行く流れ


## 3. 添削ミス共有

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝  
66286 Tokyo Whisky Library（料理品質調査）  
応募ID　10613183  
株式会社EDGE   
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

#### 点数回答と理由の矛盾を指摘された

営業さんに共有する内容ですが、「点数とコメント」は設問は前後セットで設計していただくようご協力をお願い致します。

基本的に添削は上から順に、「設問に沿った答えになっているか？」をチェックするので、  
前後セットではない点数の矛盾については気づくことが難しいです（内容を記憶する必要があるため）

という共有
営業さんには共有済み

## 4. 却下反論

飲食内容  
■ 有料メニューの中から下記を注文してください。  
1.週替わりkawara和定食  
2.お好きなスイーツ  
3.お好きなドリンク（写真撮影不要）  

「どれかを注文すればいい」と解釈するユーザーがいる

「全て」を入れる

- 店舗抽出
- 不要な店舗を除外
- 開発依頼


## 5. 来店証明の件

指定と違う来店証明がでてきた場合

- 店舗へ再発行依頼
  - 店舗の負担になるのでやめて欲しい @営業
    - 領収書取得行為を禁止（一部店舗で検証）
    - 結果出た 問題なさそう
    - 全店舗に入れます 

## 5. 5月1日のMTG実施について

⇒すいません、二見休みます。

## リリース告知

- 


## 今後のリリース予定



# 宿題

- 店舗抽出